# Chinese translations for PACKAGE package
# Copyright (C) 2015 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Automatically generated, 2015.
# Boyuan Yang <073plan@gmail.com>, 2016, 2017, 2020, 2022.
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-12-06 22:29-0500\n"
"PO-Revision-Date: 2022-12-06 20:08-0500\n"
"Last-Translator: Boyuan Yang <073plan@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Lokalize 21.12.3\n"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/ln.1:2
#, no-wrap
msgid "LN"
msgstr "LN"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/ln.1:2
#, no-wrap
msgid "September 2022"
msgstr "2022年9月"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/ln.1:2
#, no-wrap
msgid "GNU coreutils 9.1"
msgstr "GNU coreutils 9.1"

#. type: TH
#: raw/coreutils/man1/ln.1:2
#, no-wrap
msgid "User Commands"
msgstr "用户命令"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/ln.1:3
#, no-wrap
msgid "NAME"
msgstr "名称"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:5
msgid "ln - make links between files"
msgstr "ln - 在文件间建立链接"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/ln.1:5
#, no-wrap
msgid "SYNOPSIS"
msgstr "概述"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:8
msgid "B<ln> [I<\\,OPTION\\/>]... [I<\\,-T\\/>] I<\\,TARGET LINK_NAME\\/>"
msgstr "B<ln> [I<\\,选项\\/>]... [I<\\,-T\\/>] I<\\,目标 链接名\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:11
msgid "B<ln> [I<\\,OPTION\\/>]... I<\\,TARGET\\/>"
msgstr "B<ln> [I<\\,选项\\/>]... I<\\,目标\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:14
msgid "B<ln> [I<\\,OPTION\\/>]... I<\\,TARGET\\/>... I<\\,DIRECTORY\\/>"
msgstr "B<ln> [I<\\,选项\\/>]... I<\\,目标\\/>... I<\\,目录\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:17
msgid "B<ln> [I<\\,OPTION\\/>]... I<\\,-t DIRECTORY TARGET\\/>..."
msgstr "B<ln> [I<\\,选项\\/>]... I<\\,-t 目录 目标\\/>..."

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/ln.1:17
#, no-wrap
msgid "DESCRIPTION"
msgstr "描述"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:28
msgid ""
"In the 1st form, create a link to TARGET with the name LINK_NAME.  In the "
"2nd form, create a link to TARGET in the current directory.  In the 3rd and "
"4th forms, create links to each TARGET in DIRECTORY.  Create hard links by "
"default, symbolic links with B<--symbolic>.  By default, each destination "
"(name of new link) should not already exist.  When creating hard links, each "
"TARGET must exist.  Symbolic links can hold arbitrary text; if later "
"resolved, a relative link is interpreted in relation to its parent directory."
msgstr ""
"在第一种格式中，创建具有指定链接名且指向指定目标的链接。在第二种格式中，在当"
"前目录创建指向目标位置的链接。在第三、四种格式中，在指定目录中创建指向指定目"
"标的链接。默认创建硬链接，当使用 B<--symbolic> 时创建符号链接。默认情况下，创"
"建每个目标时不应存在与新链接的名称相同的文件。创建硬链接时，每个指定的目标都"
"必须存在。符号链接可以指向任意的位置；当链接解析正常时，将其解析为一个相对于"
"其父目录的相对链接。"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:30
msgid ""
"Mandatory arguments to long options are mandatory for short options too."
msgstr "必选参数对长短选项同时适用。"

# Words in texinfo document is also hard to understand. Please make sure that you understand what CONTROL/METHOD is.
#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ln.1:30
#, no-wrap
msgid "B<--backup>[=I<\\,CONTROL\\/>]"
msgstr "B<--backup>[=I<\\,控制参数\\/>]"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:33
msgid "make a backup of each existing destination file"
msgstr "为每个已存在的目标文件创建一个备份"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ln.1:33
#, no-wrap
msgid "B<-b>"
msgstr "B<-b>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:36
msgid "like B<--backup> but does not accept an argument"
msgstr "类似 B<--backup>，但是不接受参数"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ln.1:36
#, no-wrap
msgid "B<-d>, B<-F>, B<--directory>"
msgstr "B<-d>, B<-F>, B<--directory>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:41
msgid ""
"allow the superuser to attempt to hard link directories (note: will probably "
"fail due to system restrictions, even for the superuser)"
msgstr ""
"允许超级用户尝试创建指向目录的硬链接（注意：此操作可能因系统限制而失败）"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ln.1:41
#, no-wrap
msgid "B<-f>, B<--force>"
msgstr "B<-f>, B<--force>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:44
msgid "remove existing destination files"
msgstr "强行删除任何已存在的目标文件"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ln.1:44
#, no-wrap
msgid "B<-i>, B<--interactive>"
msgstr "B<-i>, B<--interactive>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:47
msgid "prompt whether to remove destinations"
msgstr "删除目标文件前进行确认"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ln.1:47
#, no-wrap
msgid "B<-L>, B<--logical>"
msgstr "B<-L>, B<--logical>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:50
msgid "dereference TARGETs that are symbolic links"
msgstr "如目标为符号链接，本次创建链接时将其解引用"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ln.1:50
#, no-wrap
msgid "B<-n>, B<--no-dereference>"
msgstr "B<-n>, B<--no-dereference>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:54
msgid ""
"treat LINK_NAME as a normal file if it is a symbolic link to a directory"
msgstr "如果给定的链接名是一个链接至某目录的符号链接，将其作为普通文件处理"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ln.1:54
#, no-wrap
msgid "B<-P>, B<--physical>"
msgstr "B<-P>, B<--physical>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:57
msgid "make hard links directly to symbolic links"
msgstr "创建直接指向符号链接文件的硬链接"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ln.1:57
#, no-wrap
msgid "B<-r>, B<--relative>"
msgstr "B<-r>, B<--relative>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:60
msgid "with B<-s>, create links relative to link location"
msgstr "和 B<-s> 同时使用时，创建相对于链接位置的链接"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ln.1:60
#, no-wrap
msgid "B<-s>, B<--symbolic>"
msgstr "B<-s>, B<--symbolic>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:63
msgid "make symbolic links instead of hard links"
msgstr "创建符号链接而非硬链接"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ln.1:63
#, no-wrap
msgid "B<-S>, B<--suffix>=I<\\,SUFFIX\\/>"
msgstr "B<-S>, B<--suffix>=I<\\,后缀名\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:66
msgid "override the usual backup suffix"
msgstr "覆盖通常的备份后缀配置"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ln.1:66
#, no-wrap
msgid "B<-t>, B<--target-directory>=I<\\,DIRECTORY\\/>"
msgstr "B<-t>, B<--target-directory>=I<\\,DIRECTORY\\/>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:70
msgid "specify the DIRECTORY in which to create the links"
msgstr "在指定的目录中创建链接"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ln.1:70
#, no-wrap
msgid "B<-T>, B<--no-target-directory>"
msgstr "B<-T>, B<--no-target-directory>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:73
msgid "treat LINK_NAME as a normal file always"
msgstr "总是将给定的链接名当作普通文件"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ln.1:73
#, no-wrap
msgid "B<-v>, B<--verbose>"
msgstr "B<-v>, B<--verbose>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:76
msgid "print name of each linked file"
msgstr "列出每个链接的文件名称"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ln.1:76
#, no-wrap
msgid "B<--help>"
msgstr "B<--help>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:79
msgid "display this help and exit"
msgstr "显示此帮助信息并退出"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ln.1:79
#, no-wrap
msgid "B<--version>"
msgstr "B<--version>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:82
msgid "output version information and exit"
msgstr "显示版本信息并退出"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:86
msgid ""
"The backup suffix is '~', unless set with B<--suffix> or "
"SIMPLE_BACKUP_SUFFIX.  The version control method may be selected via the "
"B<--backup> option or through the VERSION_CONTROL environment variable.  "
"Here are the values:"
msgstr ""
"备份文件的后缀为\"~\"，除非以 B<--suffix> 选项或是SIMPLE_BACKUP_SUFFIX 环境变"
"量指定。版本控制的方式可通过B<--backup> 选项或 VERSION_CONTROL 环境变量来选择"
"以下是可用的变量值："

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ln.1:86
#, no-wrap
msgid "none, off"
msgstr "none, off"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:89
msgid "never make backups (even if B<--backup> is given)"
msgstr "从不创建备份（即使给出了 B<--backup>）"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ln.1:89
#, no-wrap
msgid "numbered, t"
msgstr "numbered, t"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:92
msgid "make numbered backups"
msgstr "备份文件加上数字进行排序"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ln.1:92
#, no-wrap
msgid "existing, nil"
msgstr "existing, nil"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:95
msgid "numbered if numbered backups exist, simple otherwise"
msgstr "若有数字的备份文件已经存在则使用数字，否则使用普通方式备份"

#. type: TP
#: raw/coreutils/man1/ln.1:95
#, no-wrap
msgid "simple, never"
msgstr "simple, never"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:98
msgid "always make simple backups"
msgstr "总是创建简单的备份"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:101
msgid ""
"Using B<-s> ignores B<-L> and B<-P>.  Otherwise, the last option specified "
"controls behavior when a TARGET is a symbolic link, defaulting to B<-P>."
msgstr ""
"使用 B<-s> 选项会忽略 B<-L> 和 B<-P>。否则当给定的目标为一个符号链接（默认为 "
"B<-P>）时，会由最后一个指定的选项来控制行为。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/ln.1:101
#, no-wrap
msgid "AUTHOR"
msgstr "作者"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:103
msgid "Written by Mike Parker and David MacKenzie."
msgstr "由 Mike Parker 和 David MacKenzie 编写。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/ln.1:103
#, no-wrap
msgid "REPORTING BUGS"
msgstr "报告错误"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:105
msgid ""
"GNU coreutils online help: E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"
msgstr ""
"GNU coreutils 的在线帮助： E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/E<gt>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:107
msgid ""
"Report any translation bugs to E<lt>https://translationproject.org/team/E<gt>"
msgstr ""
"请向 E<lt>https://translationproject.org/team/zh_CN.htmlE<gt> 报告翻译错误。"

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/ln.1:107
#, no-wrap
msgid "COPYRIGHT"
msgstr "版权"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:110
msgid ""
"Copyright \\(co 2022 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>https://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."
msgstr ""
"Copyright \\(co 2022 Free Software Foundation, Inc.  License GPLv3+: GNU GPL "
"version 3 or later E<lt>https://gnu.org/licenses/gpl.htmlE<gt>."

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:113
msgid ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."
msgstr ""
"This is free software: you are free to change and redistribute it.  There is "
"NO WARRANTY, to the extent permitted by law."

#. type: SH
#: raw/coreutils/man1/ln.1:113
#, no-wrap
msgid "SEE ALSO"
msgstr "参见"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:115
msgid "B<link>(2), B<symlink>(2)"
msgstr "B<link>(2), B<symlink>(2)"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:118
msgid "Full documentation E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/lnE<gt>"
msgstr "完整文档请见：E<lt>https://www.gnu.org/software/coreutils/lnE<gt>"

#. type: Plain text
#: raw/coreutils/man1/ln.1:119
msgid "or available locally via: info \\(aq(coreutils) ln invocation\\(aq"
msgstr "或者在本地使用： info \\(aq(coreutils) ln invocation\\(aq"

#, no-wrap
#~ msgid "March 2020"
#~ msgstr "2020年三月"

#~ msgid "October 2017"
#~ msgstr "2017年10月"

#~ msgid "January 2017"
#~ msgstr "2017年1月"
